'\" t
.\"     Title: \fBmeinproc5\fR
.\"    Author: [FIXME: author] [see http://www.docbook.org/tdg5/en/html/author]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 8 de maig de 2014
.\"    Manual: Manual d'usuari del meinproc5
.\"    Source: Frameworks del KDE Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "\fBmeinproc5\fR" "1" "8 de maig de 2014" "Frameworks del KDE Frameworks" "Manual d'usuari del meinproc5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH ""
meinproc5 \- Traductor KDE per a XML

.SH "Sinopsis"


.HP \w'\fBmeinproc5\fR\ 'u
\fBmeinproc5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-cache\fI\ fitxer\fR]  [\-\-check]  [\-\-srcdir\fI\ dir\fR]  [\-\-param\fIclau\fR=\fIvalor\fR]  [  [  | [\-o]  | [\-\-output] ] \fI fitxer\fR ]  [\-\-stdout]  [\-\-stylesheet\fI\ xsl\fR]  fitxer_docbook 


.SH "Descripci\('o"


.PP
\fBmeinproc5\fR
converteix fitxers DocBook a HTML\&.


.SH "Opcions gen\(`eriques"

.PP


.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4

  

Mostra ajuda quant a les opcions\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra informaci\('o sobre la versi\('o\&.

.RE




.SH "Opcions de l\*(Aqaplicaci\('o"




.PP
\fB\-\-cache\fR \fIfitxer\fR
.RS 4



Crea un fitxer de cau per al document

.RE
.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Comprova la validesa del document

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
La sortida pot ser una mica intimidat\(`oria, ja que una petita equivocaci\('o pot causar una cascada d\*(Aqerrors\&. 
El truc \('es mirar en el primer error, corregir\-lo, deseu el fitxer, i executeu \fBmeinproc5\fR de nou\&.
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

.RE
.PP
\fB\-o\fR, \fB\-\-output\fR\fI fitxer\fR
.RS 4



Envia tot el document cap a un
\fIfitxer\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stdout\fR
.RS 4



Envia tot el document cap a stdout\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIxsl\fR
.RS 4



Full d\*(Aqestil a usar

.RE
.PP
\fB\-\-srcdir\fR \fIdir\fR
.RS 4



Estableix el directori arrel per a la cerca de les kdoctools

.RE
.PP
\fB\-\-param\fR clau=valor
.RS 4



Estableix els par\(`ametres a passar al full d\*(Aqestil\&.

.RE




.SH "\('Us"

.PP
La manera m\('es habitual d\*(Aqexecutar
\fBmeinproc5\fR
\('es simplement com
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \fR\fB\fIfitxer\-docbook\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
a on
\fIfitxer\-docbook\fR
generalment ser\(`a index\&.docbook\&. Aquesta ordre crea p\(`agines HTML del fitxer DocBook\&. Tingueu en compte que aquestes p\(`agines nom\('es s\('on visibles en els navegadors basats en KDE (com Konqueror)\&.
.PP
Si necessiteu veure la sortida HTML en un altre navegador (per exemple, si el feu disponible en l\('inia), utilitzeu
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \-\-stylesheet \fR\fB\fInom\-full\-estil\fR\fR\fB \fR\fB\fIfitxer\-docbook\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
a on
\fInom\-full\-estil\fR
ser\(`a el cam\('i complet cap a un dels fulls d\*(Aqestil XSL en <prefix_instal\(mdlaci\('o_kdoctools>/share/kf5/kdoctools/customization/\&. Per a generar una sortida adequada per a la web, podeu usar
\fBkde\-web\&.xsl\fR
o
\fBkde\-chunk\-online\&.xsl\fR\&. Veure el fitxer README en aquest directori per a m\('es detalls\&.



.SH "Vegeu tamb\('e"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7)


.SH "Errors"

.PP
Si us plau, useu el
\m[blue]\fBseguidor d\*(Aqerrors del KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
(escriviu\-hi en angl\(`es) per a informar\-ne\&.


.SH ""
.IP " 1." 4
seguidor d'errors del KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
